【久坐大隱患】大陸仔打麻雀4小時險截肢 左腿大動脈血栓

【久坐大隱患】打麻雀4小時險截肢 左腿大動脈血栓

即時兩岸

2017-08-19 00:50:50 HKT

打麻雀娛樂是件開心事，但打到險截肢則得不償失！內媒昨報道，江蘇淮安市一名30歲的張姓男子，連續打了4個多小時麻雀，期間屁股一次沒抬過，等到打完站起來，他卻發現腿不聽使喚了，只能慢慢走。但10多份鐘後，張男突然動彈不得，被緊急送院救治。

醫生發現，張男左腿大動脈形成一條40多厘米的血栓，倘若再遲1、2小時送院，大腿會出現全肢壞死而面臨截肢！醫生表示，張男被送醫時左腿整隻冰涼、發青，還出現青紫色的花斑，可能是因為長時間打麻雀，肢體活動就進一步減少，導致長期活動量減少，進而誘發血栓或是栓塞形成的原因，或是病人本身有凝血功能障礙，或是少見腫瘤等疾病。

張男經過兩個多小時的手術，目前身體恢復狀況良好。醫生提醒無論打麻雀或工作等，最好每隔1小時起身動動身體，尤其是血脂高、體型較胖的人。

是咪姐係代表"UN"腳係岩

係身體本能 ... 其實同放屁差唔多不過你唔會係人前做囉.